淺談內向性格 / Introverts

首先～有興趣既推薦可以去睇一睇全本書 （好似都有中文版）
：Quiet: The Power of Introverts in a World That Can't Stop Talking

作為一個好細個就知自己係內向型人士既人
睇左你會發現原來好多野都真係整定
而理解自己多D係個幾好既方法去更好地生活
以下翻譯少少我覺得幾好既Point 希望對大家有幫助～

1/ 內向自細就睇得出
有科學家搵D BB去研究 睇下佢地對外來刺激有咩反應
例如比D聲佢地聽 一D色彩豐富既影片 等等
研究發現一半既BB都無咩反應 成係眼仔碌碌望住 好快就無咩興趣
另有少部份20%既BB會好大反應手仔係咁郁腳又係咁踢
哩20%既BB科學家預測就是未來既內向者
內向者唔係安靜咁簡單 而係一個人對外來刺激既寧敏性
哩20%既BB佢地敏感度高D 於是大個有與生俱來既觀察力 中意用眼晴去睇同研究人同事
唔單只係表面 而係嘗試去理解 哩個係向向者特點之一
而外內既人岩岩好相反 對於外來刺激佢地既集中力唔多 興趣亦好快無 所以佢地對外來刺激既需求大好多 所以點解會需要大量Social interaction 出去玩 坐唔定
就係因為佢地對外來刺激既適應好強亦好快

流明

lm

內向型人士因為對外來刺激比較敏感 需要時間去理解同適應 所以佢地需求好細
甚至會比較抗拒 所以研究表明內向人係比較適合有人指導同比任務既工作 因為所有野都有Rule可以跟 外來刺激細 冒險程度細 會有更多安全感

2/ 內向型人特點
內向唔係安靜就係 亦唔代表唔中意同人相處
哩度列幾個我覺得幾中既：
1. 上面講過 唔中意冒險 唔中意例外
（They arrange their lives in ways that limit surprises. ）
2. 對世界寧敏感高 例如聲音 痛覺 味道 影象
3. 自己知道觀察係咩回事 所以唔中意俾人觀察 公開演講面試會緊張
4. 因為理解同觀察力強 所以中意追求精神上既滿足 多於物質享樂主義
但因此唔中意淺談寒暄
5. 情緒起伏比較大 而且自己會特別明顯感覺到個人情緒既轉變
6. 對於世界認知同理解較深入 容易代入對方角度 所以同情心好強烈

7. 道德感會比較多 因為諗得深過人 會好快諗到行為既結果同影響性

又內向又反叛既人會點

我都係咁

推推推推推

8. 研究有做過比D小朋友做配對 結果顯示內向型既人eye movements係多好多
中意觀察完諗過度過一輪先去做選擇 咁當然準確度高
但外向人既完成時間快好多 所以各有各好 慢工出細貨 VS 可以短時間做到好多野

我唔係
我只係一條無女cow既可憐虫

樓主係電子書？英文
我之前都想睇不過唔知去邊買好

三聯有得賣

而家睇緊

內向既人需要獨處既時間比起外向既多。但唔代表佢地唔鐘意social。
利申：唔知邊到睇過

3/ 現實世界既期望
上面講到好似好多優點 但本書又講左好多現實世界對內向人既Not Welcome
例如公認既成功標準在於你講野幾叻幾有自信 你圈子幾大 識幾多人
HR會想請望落同個個都應該會相處得幾好 講野有趣既人
Job要求會寫「verbal fluency and sociability」
兒童心理專家話D老豆啊媽問得最多就係
我個仔唔中意同人玩剩係中意睇書一個人玩玩具 是未有問題
久而久之 活係世界期望下 個個都要扮外向先算正常

留名個個都話自己內向毒撚

我買電子書係Kindle睇啊～

Susan Cain果本？

4/ 文化差異
東西方差異其實要好多證據先Support到咁大既人數群
但本書都概括講左亞洲人係比西方人較內向
文化差異在於中國文化對於安靜既人會傾向覺得佢係較成熟同信得過既人
例如小朋友靜 敏感（識睇人面口）會被人讚懂事
日本更加唔洗講 自細就要識"讀空氣" 察顏觀色 要有同理心到一個點
本書舉左個例子係有個日本人同個小朋友過左身既媽媽講
「I regret I am still alive while your baby is not.」
西方比較鼓吹要boldness 大膽 個人主義 尊重但好著重自己既自由自主權

5/ 咁點搞呢
我自己覺得哩本書算係我睇過算係起碼有講過下D有用建議既書
雖則都係理想主義但可參考下
佢個理論我會叫做舒適圈
一個人對外來刺激既需要程度個個都唔同
外來刺激講緊係聲音 陌生人 新鮮事 交流等等
對內向既人黎講 消化哩D外來刺激花既時間長 所以你個人出街耐就會見攰
會好想自己一個番屋企關埋個門抖下
抖到一定時間 外來刺激零至過少既時候 你又會見悶 就又想同人講下野出下街
所以簡單D講 留意下自已個Limit去到幾多 從而會安排自己時間
製造一個舒適圈比自己抖下 （外向人個Patten相反 出街同人接觸先係舒適圈）
作者建議工作上黎講安排到既話例如你知自己黎緊要開一日會 假期就留D時間比自己獨處

咁當然都有好多身不由己既時候
但我覺得佢講得幾好既係有時需要留意下自己到底幾時攰 咩時候會感到攰

其實佢講得最好係兒童教育方面點同內向小朋友相處
有人有興趣我再講下～

Yess

幾有趣

其實古代人應該係講野頻率好慢

大家都比大家三思而後行

但社會愈黎愈急速
講野需要愈黎愈快

我地作歌曲 作詞 仲有rap

又多字又要快

相比起之前

詞較少再之前詩詞歌賦 都係慢歌

唱詩

床前明月光

我都係 內向+ADHD+INFP
真係好難向現今社會搵食

內向係現今社會真係先輸一半……

中到應一應，咁可以點？

Final / self-monitoring

最後講到你睇到果堆成功既內向者大部分都好叻扮外向者 咁係因為一開頭就講過佢地天生觀察力強但佢地再強啲 連自己既行為都會一齊觀察

所以對住唔同人唔同情況佢地會有意識地控制自己 例如笑多啲 望住人對眼 觀察對方行為再自己作出相對行為言語

咁睇到哩度不免diu一聲 做人係未要咁辛苦啊做自己唔得嗎 作者就講左 需要睇下你對於成功有幾渴望 例如佢自己都係一個內向既人 但為左寫哩本書都要迫自己開無數會見無數人

所以最重要都係要提供舒適圈俾自己休息
而如果搵到有可以令你甘願轉變一下自己性格既工作
咁當然最理想

作為內向撚有時真係有苦自己知，有時同人social真係好攰 一直都想睇呢本書，多謝樓主分享

高質post

無錯本書舉左好多古時啲中國日本名言都係要慎言要安靜處事等等

毒
講完

有睇佢個TED talk

有冇後天內向

講中晒

INFJ

分享一句改變得我好緊要嘅話：
「內向，唔等於被動。
兩回事黎。
一個性格內向嘅人，一樣可以非常主動咁追求自己理想。」

好多超級富豪都係內向仔，
例如 Bill Gates，巴菲特。
佢地成功，
係因為佢地鍾意用腦思考，
鍾意睇書，學習。

所以，
內向人只要知道自己適合做咩職業，
唔駛刻意扮外向，
一樣可以好成功

好少會講後天
但有理論係一個人係無固定人格既
根據唔同情況同影響下會有唔同既性格行為combination

真係中哂，好似睇緊平時既自己

希望巴打繼續分享

特徵？

高汁留明

舊一百年外向反而食屎，
唔係農夫就漁民，
冇乜時間同陌生人交流

想知道外向性格
係咪同內向相反就係?

Lm

好想做外向撚
究竟點解啲人make small talk 咁叻
又有自信

絕對係缺點嚟
做唔到倫敦金，ptgf,黑警呢啲賺錢嘢，
做sales 都㩒唔住良心賣啲人哋擺明冇需要嘅嘢，或賣貴啲比人

又唔會利用人攞任何著數

咁你賣菜賣魚都要見人

我反而覺得上一代好多都好talk得，我老豆後生做生意，成日見佢同三唔識七嘅人都可以好多嘢講，可能係環境逼出嚟

有時交際精神上好攰

點解個社會咁反人類
完全唔係以人為本嘅

我自己覺得就算係內向同外向人又有得再分好多種
但如果就哩本書個定義黎睇 睇你自己對舒適圈點定義
對內向人黎講獨處＝休息充番電
對外向人黎講出街/交流/接受新刺激＝一種經常都有既需求

本書有講唔睇得暴力啊強奸啊虐X果D野
如果唔係會個心勁唔舒服
哩點中到應一應

自閉仔想了解下自己都唔得

Situationists

咁即係每個人同時擁有內向同外向嘅性格？

唔關係
我意思係外向啲人會頂唔順種嘢捕魚冇人傾偈

唔同現代悶極有電話㩒下，基本任何時間有人同你交流

好似毒撚扮型看透紅塵世事feel

我係唔太中意同人social，因為覺得講既野大部分好表面，有時都係廢話。加上自己好少講野，反而做聆聽者多D，其實咁樣既性格算唔算內向？係咪好大問題，因為工作上開始因為自己咁既性格而受到好大影響

慎言安靜對內外既人黎講。可能變成無野同人講。比似話悶

做啲有返少少良心嘅嘢會俾人當白痴仔
凡事為其他人諗多一步真係咁難咩

以前從來無懷疑過自己係內向型，
但睇完啲points又有少少懷疑
我記得細個時一放學就返屋企，
做完功課睇完電視無野做就坐係沙發發呆，
試過坐足兩個幾鐘望住時鐘，坐到食飯先郁
陪呀嫲去飲茶，佢同啲師奶吹水吹個幾鐘，
我就坐足係度咁耐，
當時無電話無帶玩具純粹坐係度聽佢地講野
所以細個成日俾人讚好乖好斯文
大個諗返覺得自己好似乖過頭
不過大個之後開始無咁摺，
係咪後天影響都好大？

利申：覺得自己大個後又唔內向又唔算外向 有無中間呢樣野

啲錯字洗唔洗咁多

講得好啱
見工會為左得到offer,扮到好self motivated,好outgoing
但係返左一陣工，扮唔落去就會慢慢原型畢露

我都有咁既感受 做聆聽者居多

Agger 反而上一代仲要同人接觸得多

正皮lm
想學習欣賞自己多d

高質留名 想知多啲

有時候冇野講/唔想講野
又怕悶親人

我都會好留意人既眉頭眼額 但成日諗點應對最好 搞到有時寧願唔出聲 鍾意人少少 覺得咁先傾到計
夜晚獨處既時間對我好重要 所以要同人一齊通頂做野會有D辛苦

但其實我都好鍾意同人相處 鍾意熱鬧

無意標籤，請問我係內向、自閉、定戇鳩

到而家仲好記得細個喺幼稚園玩嗰啲回力車
人哋啲細路仔拉然後由佢行，玩兩下就抌低
我細個就玩完一次之後就攞起架車仔，用人手轉嗰四個轆，用人手拉衡佢然後放手睇個轆自己轉

人哋玩咗三四件玩具，我就一直喺度蹂躪架車仔，甚至有想拆散佢再砌返嘅衝動

佢個舒適圈理論幾好 無話內唔內向 係睇你幾時覺得攰對住咩會覺得攰 幾時想要 要幾多刺激同熱鬧 幾時想要 要幾多獨處休息

留名

身為一個INTP仲去做社工係咪玩鳩自己，而家好努力social但成日一講野就錯timing+ deadair好辛苦

內向撚真係好慘

外向撚 說話能力又高d 識人又多d 又鍾意冒險四圍去所以對世界見識多d 又易拍拖

內向撚如果唔係真天才 真係唔洗指意拉近個差距

但外向撚只要做到正常程度唔洗天才 都已經贏一大截

毒撚搵咁多藉口俾自己

好似你咁周圍吠引人主意囉！

Bill gates, mark zuckerburg全部內向撚，咪一樣做到咁成功, 我覺得最緊要唔好畀藉口畀自己

一個人要成功係要自己既強項去出發，內向一樣有自己優勢

我都幾肯定我係內向既人
不過我都幾鍾意同人social 識唔同既人同埋試唔同既野
只不過真係好需要獨處既時間 比自己差下電
你要我長期同人交流又真係會攰
所以我覺得內向又唔一定係壞事既 正如樓主講既內向人特質都唔似係壞既表現

應該係話傾向外向/傾向內向
就唔係完全二種不同性格咁囉

高撚質

....
呢樣真....

Intj留名

成班mk扮內向收皮啦

睇嚟我個仔係未來嘅毒撚 佢對好多野都好大反應

內向既過程舒服

但內向既結果悲慘

雖然都係自己一手造成

啲人成日睇我個樣以為我好outgoing
但其實我係好慢熱
亦唔想同人有太多socialisation
逢親上堂落堂lunch既時間
我會兜去啲偏僻啲既路避開人群

見到你用bill gate 成功做例子
諗起之前有個黑暗雞湯post
比爾蓋次不會告訴你的事

利申：bill gate 係叻既

好幾年前已睇晒全書lm

第一點好中

所有野都要arrange好 事前會幻想好多個outcomes 一定要比自己做定心理準備

成個連登都係內向型

interview/同外人social要扮外向真係好辛苦
所以盡量唔會出席social, 會好想快d走唔想再留係果到
好想可以做返自己同完全唔理旁人既目光
只有獨處/同真係了解我既人一齊先會舒服d

如果發生突發事 就會不知所措 個人勁緊張 不過同熟人傾計又無乜問題 可能因為自己講一句野 其實已經估到對方有咩反應

唔識溝女又係真既 因為所有野無得predict 好無安全感

打飛機文
留明睇個個都話中曬

唉其實內向真係唔太好
通常都係外向既人先唔會成日向壞果方面諗

其實都無需要扮外向/內向，個人係咁咪係咁囉。
我內向咪一樣做到sales屎，唔駛諗咁多規範架啦，最多做得柒柒地啫

我無你咁誇張
但我會即刻去電腦室打機/圖書館睇書自習

introvert+adhd same

細個好外向 出街玩下都識到朋友仔
跟住越嚟越內向 宜家都逼自己主動啲 大膽啲
同人講嘢要望住人 要有事冇事都笑下咁 唔想俾人覺黑面
返工要對客 會成日都好驚對客個一刻
但外向係哩個社會真係好吃香 對自己份工都係

我都睇緊本類似

好耐之前做mbti個test發現自己係百份百內向
基本上樓主講嘅野中哂
除此之外，好想知有無人有同樣特徵
1. 鍾意單獨相處 / 或者就算多人都只會同一個對象講野，要同時同幾個人傾計好攰
2. 鍾意文字溝通多過見面（除非係伴侶或者情感聯繫好強既人）
3. 有時覺得自己反應好慢 但細想一層係因為平時個腦process太多諗太多而難以對人有即時反應

自閉症居多

我聽過一種係introvert會自己從內在搵野去滿足自己
佢地都會social，但唔係從人地身上發掘野黎傾
而係自己都可以搵到野比自己去觀察去感受

所以introvert真係唔係靜、毒撚咁簡單

同意唔多唔少係屋企因素造成
小學屋企人唔比我同朋友出街
就算比我媽都要跟埋出黎
真係唔出街好過
中學一放學就要打電話同屋企人報到
唔準同朋友食野要即刻返屋企
就係咁我同啲朋友開始疏遠
好多時係學校都係自己一個
之後雖然屋企冇管得咁嚴
但內向嘅性格已經定型左好難改變
入u之後去ocamp諗住自己可以social啲
發現同唔熟嘅人social係好辛苦
慢慢reu都冇再去
係中學同u嘅真心朋友真係得幾個
好驚grad左之後融入唔到呢個社會
試過逼自己去同人social
但真係好攰要獨處差電
好想自己外向啲

讀書都feel 到自己內向
返左工更甚

當你做野做得耐既時候，你會發覺所謂外向人，一野有自己缺點。

例如佢地成日唔記得同你講過咩，隨口up當秘笈，作爲內向撚，我真係第一次見面講過咩，我大部份都記得好清楚

同埋內省能力相對弱，佢哋唔會咁叻self evaluate，自我改進。有時我會幻想自己靈魂出竅，自己睇到自己做到點

只不過，好多時候，好似轉數快，掩飾左個弱點，等你以為佢好nice, 好friendly, smart咁樣

內向撚留名
依廿年都成長左好多
由細過成日比人話自閉仔
到依家終於同到鐘意既人一齊
真係覺得自己成長左唔少
雖然都係獨撚

內向都可以鍾意冒險
雖然識嘅人唔多
但熟絡到嘅都會係深感情
有事相求一定會幫手嗰種

細個外向好撚多野講又打架又盛 大個左就變內向

內容不錯，但有冇標點符號？睇到好辛苦

高級po LM

未講要
最緊要係發展下興趣 搵到自信
有自信就唔會再講野口疾疾
個人放好多
我以前都無諗過會比人話我好多野講
明明心態問題
愈無自信 愈怕deadair 愈係死諗話題
只會愈尷尬

我發現打少d丁真係關事
個人真係轉數快左 又多能量左 諗野又正面左
希望各位內向巴打可以搵到自己一片天地
過到想過既人生
雖然我依家都係朋友唔多
但身邊有幾個支持你 明你性格既人 已經足夠

留個名先

有時太多野諗諗得太deep 諗到好攰
就好似睇到呢個post
會搞到自己訓唔到教

連登內向毒撚飛機文

日日晚上都思考人生
由中四到依家
搞到成日訓唔到

唔記得邊到睇返黎
話內向既人唔一定唔鐘意同人social 內向都可以好鐘意同朋友相處
只不過內向既人每次同人相處其實都消耗緊佢地既energy 所以之後要啲時間獨處 叉返電
相反 外向既人同人相處唔單止唔消耗energy 甚至可能會從社交中叉到電
所以外向人可以做到成日出去同人見面 內向人就相對地需要更多時間獨處
簡單黎講 如果你係內向人既朋友 如果你好易就約到內向人見面既話 咁你要珍惜 因為佢願意消耗能量就係為左見你

同埋外向內向其實係一個spectrum
好少可會有人係100%內向或者外向
多數只有程度之分

我係E極低，N,C高

一樣呀巴/絲

係好多情況下都可以扮到好talkative
但自己好清楚係扮
都好明白係觀察得其他人多所以扮到

Youtube睇過作者喺TED個Talk show
真心好有共鳴

中學時期忽然外向
但上到大學之後想做返自己 做內向
唔會理佢地啲reu 上堂坐最前面
多咗啲時間寧願去libray睇書/做gym好過去打機
一開心唔開心就坐喺部琴前面彈幾個鐘都唔起身
之後去咗exchange 後覺自己一個人住真係好爽
之後自己一個人坐巴士遊晒成個歐洲
從此好嚮往歐洲individualism嗰種心境上嘅自由
畢咗業去咗外國做嘢 識咗好多introvert
其中一個係exchange嗰陣識 咁啱一齊喺同一個城市
然後有個女朋友係極度extrovert
日日都要出街喺種
搞到放假都好似返工咁陪佢出街
又冇得睇書又冇得彈琴
最後當然性格不合散咗
回想返第一個女朋友好introvert
生活模式好夾
純粹係價值觀上夾唔到

去酒吧交際應酬（工作要求）, 人太多，半個鐘都見頭暈頂唔順，成個人out focus

睇過類似嘅書 留名

個post太高質

好似係Carl Jung嘅theory

啲friend成日話我好似stone咗咁
佢地根本唔明我個腦每秒鐘都發緊夢
係一路聽人講嘢一路諗其他嘢然後再load返對方講過嘅嘢再答返佢
身邊啲人已經慣咗我係怪人

4. 有時覺得自己將事情睇得太透，搞到自己唔開心

樓主打嘅接近每句都好中自己
多謝樓主分享呢本書 有時間真係要睇下
感覺好似明白自己多左

幾似我
不過缺點係唔敢去冒險
好多嘢都驚驚青青

其實真係可以扮外向
以前返工我都唔鍾意social 好抗拒同同事建立關係 覺得同事唔需要咁close
但做咗幾年嘢之後覺得咁樣其實好蝕底
例如你唔夠social其實好難升職 同埋你同同事關係好其實好多時做嘢易好多
所以宜家係公司我都會迫自己要social d 同同事fd d
但其實毎日一放工我就好想衝返屋企咩人都唔使見唔使講嘢
甚至係放工搭𨋢都驚會撞到同事要一齊走

連登仔全部都係

我
道德感極重 經常屌鳩連登仔一切缺乏道德既行為

認清事實
應要分清楚是因為害怕失敗而拒絕社交，還是因為沒興趣
外向的人也可以是socially awkward，外向的人不一定會有所謂外向人的優點。內向的人也不一定就如這文有那些優點
每個人的優缺點不可以就以外內向人分成兩類，自我反省才是最重要。

以前讀psy個時有讀過

同我嘅性格一樣，唔鍾意同人溝通，大部分時間都係自己一個，多人嘅活動反而全身唔自在，仲要每次 present， interview都好緊張，唔識面對人，真正朋友冇幾多個

做嘢唔想做主導
想俾人lead住，個task要我做乜就做乜
好中

淨係睇呢個post都見到好多自以為內向既人
又有啲以為毒撚就等於內向既
好心最少就睇完樓主講既野先啦

我覺得外向又唔一定講野叻
反而容易講多錯多，而且唔會觀察自己唔會知自己錯
好易得罪人自己都唔知

利申 用自己introvert特質觀察返黎

鍾意冒險但又怕太孤獨既內向人算係邊類?

我都係內向撚

鍾意聽人講野多過自己講野
我一定做唔到leader型 只會聽從人地既意見 就好似食飯咁 都係其他人提食邊間 大部分都唔會反對 永遠都唔係第一個提出意見

我唔肯定內向係咪同膽小掛鉤 因為本身屬於膽小型

本身就好慢熱 亦都係唔鍾意同唔熟既人social 會覺得辛苦

會好注重言行舉止 感覺外向既人喺呢一面會比較衝動

咪入黎已經知一定係Susan本書

push

我自問極度內向
但又好享受肉體快樂
好需要官能刺激
非常坐唔定
咁又好似同作者講有出入...

屌
exact7ly
"大部分都唔會反對 永遠都唔係第一個提出意見"

返工堆同事好多外向撚真係其實幾難頂

其實扮外向好辛苦 好用神
有時間既話想單獨做下自己野
除非好fd 先會放心同人傾計
比人呃過hurt過好容易有陰影
成日諗人地諗緊咩
一大班人個時無咩必要都唔想出聲 好享受觀察住人同人溝通 覺得睇人眉頭眼額好有趣
識到陌生/新人既時候會慢慢觀察佢先開始表露自己
唔會有想傷害其他人既諗法

我知道自己內向 但係好努力改變緊
有無人明

中到應一應

依段
我同個best fd係相反嘅人
佢外向我內向 佢成日搵我陪佢
我明明無野做又唔係唔想同佢出街 但有種唔識講嘅感覺話俾自己聽唔撚想出屋企 我成日都扮唔得閒但就係屋企成日 個感覺好c服
就算平時同fd上完堂佢地會自己出去玩 我都成日扮有野做返hall叉好電夜晚先join佢地

我都係內向
試過同人相處太累之後入番舒適圈
D fd搵我出街乜乜乜
因為當時真係唔想交流
想靜靜地自己玩一個
拒絕左幾次就無乜繼續交流
朋友都係得幾個 佢地係我最fd既人
因為往往觀察到d人想唔想同你做朋友
一feel到對方有少少排斥自己既感覺
就會好易討厭一個對方
令自己可以深交既朋友愈來愈少

試過觀察對方 迎合對方既交流方式
但會太辛苦
因為個個唔係你想要既相處方式
到最後 覺得太辛苦無樂趣就會想自動退出 番番舒適圈

去到啲社交場合真係好撚想走

其實夾硬做外向好無謂
唔好太摺就已經okay了

自己應該算係後天影響
細個幼稚園時期
個人都好開朗，鍾意表演，每次老師問問題都會第一時間舉手答
直到小一二都好好動，鍾意識新朋友
但可能因為屋企關係
屋企人成日因為我學業對我又打又鬧
長期語言悔辱加上俾人打
唔多唔少都會覺得自卑
之後最大轉折點係小學後期俾人排擠過一次
當時都有問返同學自己有咩問題
但得返嚟嘅答案係冇原因
身心折磨咗接近一年
之後個人就變得內向咗，冇咩事都唔會主動同人打交道
直到依家都仲係鍾意獨處，除咗fd之外都唔鍾意同其他人social，覺得自己一個最自在
唔知其他內向嘅人係咪同我一樣都好討厭其他人話：我仲以為佢自閉㗎㖭丶乜你識講嘢㗎，仲以為你啞之類
每次一聽到呢啲說話就更唔想講嘢
想講其他大家都係正常一個，只係性格唔同
但偏偏好多人都接納唔到內向性格嘅人

我係內向得黎冇同情心同冇道德感，咁呢種應該叫咩 ？

唔知係內向定細膽怕事
自細個人就好細膽
呀媽細個叫我自己試下去怕買野都唔敢
去親戚屋企都太主動同人玩
同埋由細到大都好少朋友
但同真係fd既人相處又唔會有種消耗能量
反而同fd一齊會enjoy

不過個人就慢熱同怕羞
識人要耐左先夠膽多返d野講
同埋好怕成為一個焦點被人注視
另外諗野會諗去負面野先
仲有做決定會左諗又諗
例如見到件衫好靚價錢又ok
但都會返屋企諗多日先去買
仲有好怕走出舒適區好多野會驚
另外樓主過內向人會好易同情人
我都好似中中地，有時人地對我差
當有機會報復個時/報復之後會有少少於心不忍

叫典型兒登仔

5. 當被人無禮對待時，第一個反應唔係反抗/反駁，而係諗點解佢會咁做，於是黎唔切反應，變成沒有回應。

有試過比人話過點解隻眼珠係咁郁同埋郁得好快
可以同一時間觀察好多野 唔單只係望
總之對外來野好敏感

利申：行緊research條路

內向嘅人係咪比較鐘意彈琴，畫畫，自己跑步，打機呢啲興趣？

反社會人格

內向人成日俾人標籤歧視

自己一個行山

有試過 其實幾enjoy 但係會簡d易行d 難既都會約朋友行

+1 但我INFP
真係好辛苦 無時無刻都要tune自己

即係內向者好易變成自閉？

由細到大都對其他人嘅情緒好敏感
見到人開心自己又會開心
但人地唔開心就會諗
我係咪令佢唔開心嘅源頭
所以講每句說話都好小心

工作有人話我知做咩會安心好多
唔鐘意social
但要interview或者逼於無奈同人相處嗰時
唔熟都會好多野講
純粹唔想個情況變得尷尬
好多人都話我好outgoing
其實都係逼出嚟

係呢個post見到好多自己
出緊做野唔夠social真係好大問題
同事唔鐘意你，又會標籤你摺同毒
都試過話想變外向啲，去左參加公司搞既party
但係最終難受嘅都係自己

內向既人係活係自己世界作為精神之柱
social係有精神限度,係一種消耗
我建議未成熟既內向者開放自己學習同人點講通,學識收放自如
係有限度交際,不會再碰釘而責怪自己內向
呢個世界雖然係行外向,但內向有既深度外向係唔會有同明白

無論外向定內向都要自強啦好無
呢度好多人 唔識溝通 慢熱 唔識同人相處
就話自己內內 我呢種人係咁架啦
根本揾藉口比自己留喺自己個殼入面

所以好多時候其實唔想講都要逼住講野...

其實我真係唔鐘意講野

記得自己小學初中都好活躍
會聊人打交（玩個啲），不停講野，好嘈
但唔知點解愈大就愈內向
同細個個時相比有啲出入

係咪飛機文黎?

內向同外向本來只係唔同種類既性格
各有優劣冇話邊個好過邊個
但係現代商業社會之下
好多工作都因為分工等等既原因要不斷同人合作
需要經常同陌生人交流
於是多數工作都自然比較適合外向既人做

久而久之成個社會傾向製造外向既人
好似你由返學個陣已經要去分組活動、做gp project
令你適應未來既工作環境
結果內向既人從小就容易因為符合唔到外向特質
而被當成較差劣同唔合格
外向就被當成「正常」
內向就係要改善既「問題」

但如果內向既人係從事一啲可以靠自己獨自完成既工作
好似小說家、畫家咁
內向反而會被視為優勢甚至係理所當然
所以其實成件事都係比工作主導左

垃圾INTP

其實我覺得佢哋呢啲根本就唔關內向事
似係社交能力低
講到自己唔想social咁但係又想好似人哋咁
又無檢討過自己溝通上有無咩問題
中學好多呢啲由外向比人笑到變內向

個啲根本唔關內外向事
內向既人可以好識同人溝通
因為佢地會觀察同學習
只係比較冇咁大意欲同外界交流
你講個啲人只係單純既廢

好多人都將內向同毒撚混為一談
內向係講緊願唔願意同外界交流
而毒撚係能唔能同外界交流
即係就算一個人有拖拍都可以好想自己摺埋
佢只係內向唔係毒撚
咁當然內向既人好易變毒撚

分析得好透。中晒 但自己做緊嗰行偏偏內向人係好蝕底，好想轉行但又諗唔到做咩好。

全部中哂
算好定壞
我已經係連行路都會揾條最少人嘅路線
盡量唔想撞到其他人

門面功夫做得好嗰啲內向人根本唔會驚社交唔到
求其噏幾句都大把人搵啦
上面某啲人有社交障礙就賴內向

樓主有冇聽過lemon drop test
內向外向其實關你腦皮層事
利 psy student

香港人應該偏向內向型多
起碼有一半喺社會造成

全中

做緊幼稚園老師
好想知點對內向小朋友

內向撚+1
外冷內熱唔識同人破冰做朋友 結果成日內閉就算
做野果D有目標有規矩既野我好輕鬆 甚至公開演說我都冇咩問題
但就係果D small talk同人寒暄果D真係好辛苦

支那人落黎香港亂衝亂撞都冇人敢反抗

原本唔算係，但啲留言係打哂飛機咁 我自己都係內向，好明嗰種掙扎，但你上面有條友講到咩“内向既深度外向既唔會明”，我笑撚左出黎 自大到

真係好中 本書好似唔錯
d英文會唔會好難?

一向都覺得自己心裡好內向 只係要social個陣都係會social到
但出街出出下就會好攰 唔想出唔想見人
想留係屋企自己一個
我成日覺得呢樣好似差電咁 出得耐街個人會無電 要返屋企差下個人

INTP-A
走左去做soc 嘅social secretary, 有時要hold啲廿幾個人嘅event，做完真係會冇晒Energy💩

睇完了解自己多左

內向絕對唔係優點
你地打夠飛機未

你地講到曉飛都無用
呢個世界就係需要外向嘅人
內向根本就係一種缺陷

其實我覺得內向既人唔係話要夾硬張自己變成外向，係要學識點樣同人表達你既性格，同揀啱人做朋友

Infp揮手

我就係內向既人
鍾意觀察 唔鍾意出街

學識接受自己

Intp 算唔算係最撚內向個隻
Btw 做緊science research,
覺得算係做番自己野同唔洗對人 既工作

以為你係我

除左公眾場合present會緊張，其他交際都無咩問題，
所謂扮外向係我眼中只係學識一啲方法保護自己同生活得好啲，可能慣左無咩感覺。
的確感覺自己觀察深入過人地少少同快少少，
但其實呢啲都有得練，所以我覺得唔算係優點。
最似個pt係好鍾意獨處，由其係忙緊，個人會好大壓力，一有少少野嘈到會發脾氣，
有時靜耐左就會屎忽痕約下朋友咁，
同埋莫名其妙地會唔鍾意用任何social media，極度睇重私隱。

見到幾有趣即刻上網訂聽日到

我對唔熟嘅人 好自然就會偽裝
扮大膽 扮咩都識 潛意識逼自己yo d
對唔同人有唔同態度
經常性陪笑

我都係lntp

內向仔表示入左U之後慢慢適應到點樣外向

但當放假冇野做都係鐘意摺係屋企

我連節日都試過推咗2班frd同男朋友 自摺屋企

INTP，97% introvert
由細到大都係內向
但小學至中三喺學校都係class clown，姐係上堂鍾意搞笑嗰啲煩膠
可能係熟悉環境有熟悉嘅人先會咁

其實啲描述同星座撚無乜分別，每個人正常都有內向同外向嘅範疇，任鳩你講然後個個都會覺得係講緊自己 連登仔就個個狗衝出嚟話自己係內向撚on99

上面講既野都中左8成 但有時諗野諗到好奇怪 覺得自己好迎合唔到外面既人 同埋其實都唔係咁清楚真實既自己 有冇咩問卷可以詳細D了解自己咩類型

唔同意

Isfp 內向感性撚
睇過本書
社會轉變令所有人都覺得外向先係ideal
而內向就等於無social skill

返工第一日已經要同班唔識既同事食飯
因為唔熟搞到每次食飯都好唔願意
好想自己一個食

我覺得有部分人其實唔係真係內向，而係太驚青或者太毒
同埋social唔一定靠天生性格，都可以靠後天練翻黎，social skills嘛
不過外向又好，內向又好，唔好比咁多籍口自己啦

內向撚幼稚園已經好鍾意觀察同思考
畫畫會畫埋背景，又連老豆粒lin、肚臍都畫出黎
試過有人送褶紙、剪紙畀我，我會坐埋一邊自己研究4-5個鐘
拆佢出黎睇下點整，仲要唔畀人幫，一定要自己試
好有滿足感

不過人地睇就覺得我係自閉
畀老母啲friend問過好多次

而家做緊design狗，算做得幾成功
不過唔識社交幾叻都冇用

有興趣

外向型毒撚
繼抑鬱之後，啲人又多左個標籤嚟打飛機，玩鳩啲真係內向既人

中晒啲缺點但中唔到啲優點

thx

呢本好野黎

平時翻學覺得身邊個個都好外向
得自己一個又慢熱又唔係太鍾意社交
成個異類咁撚樣

我都係內向型，由細到大都小同人講野、交流，公開嘅演講、向多人講野會緊張到pk，所以好小。亦都無乜朋友
但由20歲開始，因為工作需要，我變左一個睇落去外向嘅人，唔識我嘅人會覺得我好outgoing，事實證明人係會變

內向撚 但會逼自己出comfort zone 同人social
幾有成功感

啱 其實乜都記得 認得見過嘅人但係唔熟唔想溝通就會扮睇唔到 記得講過嘅野 發生過嘅事 但係有時會扮唔知用黎製造話題 仲有都算記仇

點解人類社會唔以人為本要移船就磡

明明細個果陣好外向
之後越大越內向

有沒有對內向小朋友從小教學既strategy?

我都係呢3樣
朋友

Yeah

其實呢，內唔內向同有冇社交技巧係兩樣野，尤其是你咁大個人
無論以前定依家，人類都係群居，出黎做野都係要同人合作，要生存就要學識同人相處

內向唔等於唔識同人相處
只不過係social完要時間獨處差電
有d人粒電可以用耐d 有d冇咁耐

平均型

最近聽既講法係內向型人更適合做leader role
因為同理心、心思縝密呢堆特質
當班外向佬係到傾野時，聰明既內向人通常可以好快提綱要領，比重要既意見同指導

我應該係部份內向

我會好有興趣同啲
有共同興趣既人交流 eg.打波 篤波
雖然都要儲一陣氣先夠膽出聲

但係對住啲無共同興趣，目標，經歷既人
我會覺得同佢地講野真係好消energy
因為精神上接唔到軌 講你都唔明

我係內向者，好滿意呢個性格

唔中意社交唔代表無得社交

99% 時間要自己一個差電
唔知係咪由細係溫室長大問題
逼過自己outgoing一段時間 去交流團好成功同晒成團每一個人都好熟
之後一返到屋企就約極我都唔會想出
應承左會出都會係臨出一兩日前話唔舒服唔去
搞到依加又斷晒啲關係 都唔知個陣咁努力逼自己為乜
然後個人每日都keep住好自畀 好辛苦
睇過精神科醫生 話有社交恐嚇症
keep左三個月食藥同見輔導都好似無乜用咁
無幫助之餘又好浪費老豆老母啲錢
搞到依加輔導都唔太想見

本身係性格學方面都睇左幾本書
大部分都同意書入面講乜
但呢個Po硬係有種感覺係比內向撚打飛機

可能未講到有咩缺點

不過我細個係絕對既內向
但近呢幾年變左外向
起碼鐘意同人social 講野 分享咁
都想了解下
Lm先

斷開一段段好辛苦
我都係自己睇

btw，皮已正

中好多，但我覺得其實好多人都係咁
雖然都識啲人唔同人出街會死但真係少，定只係因為我係內向撚所以識嘅都係差唔多嘅人

我都覺得飛機味濃
比較學術嘅星座文

好中

完全睇到自己

Same

So true.
人愈大愈學習得到要點做先叫"正常"溝通, 咁溝通既時候就會用番果D技巧去應對D "正常"人.
自從睇過D NLP書, 發覺對人溝通時唔需要過度解讀人地情緒同想法既時候, 個腦就冇咁攰 有時講野有導向性 增加預測到對方諗法既機會 都係一種令自己輕鬆D既做法

詹瑞文同黃子華唔似台後outgoing既人，但佢台前好成功
內向都要識朋友要傾訴減壓，都想分享喜悅俾朋友
唔係毒孤一味

有時覺得人地好唔中意我咁既性格

1999
你有無自己睇多次自己講緊乜

我都覺得自己係內向撚
雖然我都明外向性格會係社會上好d
但係內向性格又點姐?
做真正既自己，同時不斷改善自己，
例如嘗試一下主動關心一個你在意既人
有時順應下人地既諗法
學習接受自己，自己先會係各方面真正成長

你自己講緊咩啊，內向係形容詞，優點係又係形容詞，仲話人打飛機

內向外向和來優缺？男人又係優點？

好快會出現扮內向嘅風氣
就好似扮毒咁

喂喂喂冷靜啲啦
嬲到手震啊？打幾粒字都打成咁嘅？

個post同本書嘅內容本身無問題
問題在於某啲柒頭留埋啲
乜撚野内向既深度外向既唔會明
算把啦 唔係打飛機係咩

至於你到底講緊咩 我都仲係估估下
我講嘅內向 係指緊內向呢種性格
你又講咩形容詞乜柒乜柒 九唔搭八

救撚命

收聲啦

我咪講緊一個名詞本身冇得進行價值判斷到係優定缺咯
已經聽得夠多批評
點啊
我撐內向有深度過外向啵

巴打
呢本野幾出名下
各大書局 中釋都有架喎

完全係自己
但之前返工又好social得（可能逼出黎）
同個個同事都好好傾
但一放工就覺得好支力
即刻撻上床訓
應該係d energy用撚到盡

係
內向 =/= 唔social得
只係更需要一個人的時間

外向同內向相輔相承係呢個世界嘅真相，唔應該偏心外向而打壓內向。

咁做法只會令個社會崩潰，令人類社會發展不行。

就好似起樓咁，你要有鋼筋同石屎先可以起得成，宜家個香港社會就係想將其中一樣嘢拎走。

根本就係反智！

希望大家包容、接納、愛內向人仕；內向人仕亦唔好仇視外向人仕。

點解要非黑即白
呢個post好多人即刻標籤自己做內向撚，但外向內向喺一個人身上不可同時共存咩

你講緊mtr 拎走啲鋼筋？

覺得 好多性格缺陷呀 毒撚呀 廢青呀
都覺得係個post係講自己
明明係20%人先係 而家成個兒登都係

如果你做過test 係唔可以架
只你內向"扮"外向 或相反

差唔多啦 兩者同樣反智

負皮嘅人係咩事 🤔？

😊係 屌你老母 讀小學時已經俾老師標籤

最近搵緊呢本書，中文版周圍都無；想了解自己發揮長處

文化問題

係，真係好憎淺談
覺得好無謂好嘥時間，點解要嘥咁多力氣講啲咁無聊又冇output嘅嘢
但如果同d有深度嘅fd傾d有meaning(或者至少自己有興趣)嘅話題，其實會好開心同埋都可以好多嘢講

其實我估好多人話自己內向只係佢地愛面子 唔想講多錯多/驚自己表達出黎既意見會比人否定 所以寧願唔講 同埋好多人assume 左自己講野唔叻 就成日形住形住 咁你唔講多d又點會進步呢？ 我唔信先天因素可以決定哂你成個人生 從來只有唔肯去改既人先會原地踏步

見工interview 時表現內向 ？比你first hon都冇撚用
相反d鍾意吹水既八婆就易入好多

intp
細個好外向，亦好多朋友
個個都鍾意搵我玩

20幾歲之後就開始柄埋，覺得太多朋友好煩
乜q 都問你。同埋唔中意啲無營養嘅聊天
即係講有咩好食有咩好玩果啲無咩興趣
越大越好中意自己一個做事，包括工作
就算依家有女朋友，我都會成日自己去食飯，睇戲，影相。
工作上都唔中意同人合作，覺得好晒時間開會/互相夾 進度分工等。同埋自己有自己嘅工作方法，永遠同人夾唔到。

個個都有adhd 勁

lunch time你點過?
同佢地一齊大堆食但去邊都無所謂
定一到lunch time就好早走左出去?

美化毒撚嘅詞語

真係唔覺得個post係美化毒撚，一個內向心理其實好多都討厭自己性格，寧願做個外向既人。事情上外向既人際遇待遇都比內向人好。

我叉電模式係2種都有, 每隔一個星期六日就會轉一轉, 咁即係點？

以前打工時都會同同事lunch，同事call happy hour 都會john。
但可以講係策略性考慮
一來始終有啲project點都要同其他部門夾
想大家關係啲工作順利啲。可以慳啲腦力同時間
同埋唔想俾人標籤weirdo用黎做茶餘飯後話題。

而家自己公司就lunch 我一係唔食一係叫外賣返office自己食。除非同客開完會食個商務lunch 之外。

=on9仔

有時夾硬要扮到好熱情好多野講，真係好辛苦

點解要扮

賓尼迪斯

呢個post唔係樓主講野其他都係自high話內向

其實只係自己驚對人。講到好自豪咁

用舒適圈做分辨外定內向嘅方法真係好過睇人面嗰浸 。

我就因為社會需要而扮外向，個個都覺得我多朋友又social 得，實係外向L，但其實我就真係好攰，出咗門口已經諗幾時返屋企，去多人聚會就淨係想同三兩個熟嘅玩（但都係想返歸）
最舒服其實都係摺係屋企玩單機game，睇吓劇自娛嗰時
利申infj

其實係大家都有同一個情況/感受/處境

所以集中係呢度發表意見/想法

唔排除有人係驚對人

不過我見大部份人，都係想自己傾於外向多啲

成日同班fd講我內向撚佢地唔信，其實我扮外向用左好多力，但又唔想搞到無野講咁deadair....
所以每次出完街都會好倦...
工作方面自己做設計本身都叫岩內向性格做，但點知你唔外向升職機會又少左，interview個陣扮到好外向look到入間大公司做，結果又慢慢內向番到我上司同我傾話覺得我個人唔夠主動，開會少野講，但明明我背後做左好多野，自己搵同事傾野多過開會講，但因為表面唔外向又衰左
以前有諗過轉行，做過聽電話日日講野，個陣日日番到屋企都倦到仆街，唔識點形容，原來講野可以好倦好用力，但同啲外向人解釋佢地根本唔明，覺得你誇張
平時最鍾意做既野都係睇靜既野，文字既野，甚至睇片有真人出現都會覺得好倦，因為觀察人類口面本身就要用好多力，反而睇動畫可以不斷睇幾日都無事。
識朋友方面都會搵啲深交，唔想哂時間。
同人講野最鐘意用msg，可以慢慢諗好先打出黎，打完字自己可以再double check左ok先send出去，唔似講野咁番唔到轉頭。
不過我唔覺得因爲內向就等於可以用黎做藉口，內向既人都有自己強項可以發揮，唔好因爲覺得自己毒撚就選擇唔出聲多，相信自己既觀察力同內在積累既能力

我都係infp + 9w1 ，以前細個見工同老細講話份工幾有意義自己好想做（真心講），點知俾個老細笑我話工作唔駛諗到咁深入，我地都只係服務顧客。

呢本書已有電子書. 之前網上見到. 未去睇 .
睇咗 5秒法則, 拖延症 都有少少效, 催眠自己. 衝......

明顯係太宰治 內向撚

暴力虐待呢d我中，但強姦我有時睇av都睇wor 當然唔係好真果類
利申：身邊9成人都覺得我好內向

同意 個個都話點解你咁靜既？然後開始睇你唔起

好擅長同其他人溝通，但係僅限同學、同事之類必要性溝通
如果係三唔識七又冇事冇幹，同陌生人講嘢會好唔聚財（雖然都冇乜大問題）
同埋份人都慢熱，初初識人一定唔會貿然開口，但會慢慢愈來愈多嘢講
雖然知道外向喺社會比較有利，但係自己的確傾向內向
冇辦法，唯有扮
覺得偽裝係一種生存技能

infj-t
內向冇自信撚
但係唔係毒撚 個人可以好吹得 同人講係內向性格冇人信
不過放假完全唔鐘意出街 幾個月先會約一次朋友出黎

本書係比d 內向撚打飛機用
根本好多毒撚以為自己內向其實係被逼內向
好似d 肥婆冇仔溝就話中意自己一個

內向同毒係兩回事

咁有時違反大腦指令係代表咩
好似行路咁頭一公里都係向前行突然轉左行個心會話唔岩啊

好正wo不停咁試探人

比啲買咗教你改變自己既書
但最係又失敗咗嘅人嚟睇

係啊
啲同事會問點解你唔出聲既 你平時係咪好悶咁

精神滿足咪得

都唔係太知自己點

本身想講比毒撚打飛機

好多都中到應曬 一路睇心入邊一路講啱呀啱呀

劉名～

想問下如果同唔熟嘅人面對面未必有咁多野講
係一Group唔熟嘅圈子發言(>6人)會有啲怕醜
但用電話傾(單對單)會自然同埋好傾啲
咁算唔算內向型？
有時溝通望到對方會有啲唔自在

留名研究

有冇人好似我咁
好唔鍾意成棚人十幾個唱k食飯去旅行
去親都好唔自在
次次都好想放飛機
但係得兩三個知己就會好好傾 好舒服

十幾個人食飯反而唔係熱鬧
對我黎講有種困苦既局面

btw 平時返工食飯時間都習慣自己一個食 有啲同事話怕我悶所以佢地買返黎陪我 雖然知佢地好心
不過我好享受四處無人既感覺
可以比自己精神休息下
叉下電

同樓主講法一模一樣

由初初唔識social到一路慢慢觀察人吔再模仿，同埋觀察人吔反應再度吓下一步應該點做
每次返到屋企個腦會自動重新倒一次帶諗返同人傾計講過乜、人吔有乜反應、下次應該點做，就好似上完堂返屋企revision咁 ，久而久之social技巧就會慢慢提高
外人睇落會覺得咁做人好辛苦，但其實慢慢習慣咗已經唔覺得係一回事，不過comfort zone真係必須

但唔同意內向型唔鍾意冒險唔鍾意主導，但係冒險前會評估、會諗對策，覺得成功機率高就會去搏，反而唔太喜歡凡事循規蹈矩
有需要時會做主導角色，想直接跳過無謂討論直入核心，但可能個腦諗嘢太周詳，決斷力相對減低，會俾人認為唔係好領袖

利申：INTJ，同同事唔算相處太差，但係香港真係唔知有乜地方可以發揮

第一句你係咪想講係畀毒撚打飛機用
睇晒四句之後覺得成段字想表達個意思好唔連貫

btw, 內向同毒的確係兩回事
毒一定內向；內向唔一定毒
但內向會導致一個人變毒
（唔鍾意同人溝通→溝通技巧＆能力↓→變毒）

我又唔覺得內向有乜唔好
內向其實又同高敏感族群（hsp）掛鈎
周星馳、林夕都係典型hsp
作為hsp可以觀察到好多細微既地方係外向者好難發現既 做創作同藝術係好大優勢
或者好多introvert會羨慕外向者有既野（多fd易溝女）
但其實當你勉強去做既時候就會發現自己根本唔適合
多frd係多hibye fd成日要勉強去應酬
易溝女亦易撻Q
散完又散其實唔係真係咁過癮
其實毒撚一個更開心係有根據
introvert要了解自己同埋識善用自身優勢
就會發覺其實人生並唔係咁難行

我又係內向L 偏偏個中學個fd係外向到爆嘅
我係個d出一日街要抖兩日個d人黎 但就日日都想出街/黎我要玩 搞到我拒絕又唔係唔拒絕又唔係咁

之後我頂唔順就拒絕咗佢一兩次 點知佢話我唔當佢係fd 講極佢都唔明 係咁話佢對我咁好 點解我咁對佢
搞到我依家見到佢wts我都驚 轉埋去用tg...

一樣INFJ 同樣想話比人聽 內向人都可以create impact

好心其他人唔識就唔好亂噏
要講幾多次社交能力低唔關你內唔內向事
純粹係你自己無能力觀察學習
一個正常嘅內向人士只係唔鍾意過多嘅社交
而唔係好似你哋咁成日眼甘甘望住人又出唔到聲

雖然你講得啱
但望住人唔出聲唔是就係觀察緊咩

唔想出聲
同想出但係唔知講咩好係兩回事

睇完都分唔到自己究竟係毒定內向

到底有幾多人睇完中左comformation bias

覺得自己融入唔到個社會
由細到大都冇朋友

毒撚係一個結果
可以個人係外向但有交流障礙/自我中心/on9仔
冇人想同佢fd結果變左毒撚
冇話毒一定內向既

內向人lm

我係英國 所以直接買原版

有冇人係INFJ

聽講係最少%既人 成日都覺得自己好怪 長期活係矛盾入面 又會想做d野令社會更加好 你會唔會都係咁

infj代表人物係馬丁路德金 同耶穌

請問中文版嘅書名係? Thanks.

"安靜，就是力量"
差唔多

得英文 好似係

啲字ok唔太深 當學英文啦

係，第一句打錯

本書係比d 毒撚打飛機用
你搞錯因果，有d 毒撚係唔識同人溝通，但又唔想改變，結果搞到佢地撞板(現實一定見過大把懶幽默毒撚),跟住就驚左同人溝通，呃自己係內向
但其實內心佢地渴望social, 溝多多女女

好似d 搵唔到仔既肥婆話中意自己一個咁

本身性格內向真係冇問題，但毒撚自己天生唔係內向性格，後天被逼內向，先覺內向有問題，先要睇本書幫自己打飛機

咁內向性格係先天寫入dna定環境影響？我細個無咁內向

多謝分享

見到上面有D人內向都有得拎黎打飛機
申利內向毒撚

我發覺內向既人都會鐘意睇王家衞d戲

係有得test?

我算生活喺矛盾入面掛，感情上想做，但係理性分析完覺得唔應該做，多數理性贏，之後再後悔點解唔做算唔算？

想做d野令社會好都係呀，不過生活喺香港，唉

同埋真係覺得自己道德感太重
完全冇辦法揜住良心做人

點睇外向性格成日話自己係內向/毒撚?
係想滿足自己啲咩?

我諗起有兩個youtuber話自己係introvert

咁你做左藝術家未?

睇黎我真係幾內向

唔該晒先。

但亦有研究指出內向嘅人 考慮周全唔會魯莽行事 更有同理心會顧及他人感受 社會上都有好多introvert做到ceo之類 例如bill gates 仲有好多的 自己search啦

可能掩飾得好啫

我都係INFJ
個人真係勁矛盾
矛盾到一時係INFJ 一時INFP

我覺得你有少少誤會咗咩係內向 睇你講嘅嘢似係怕醜多啲 雖然部分intovert都shy 講明先我都係introvert 但係我覺得唔可以因為自己內向就打正旗號唔講嘢 就好似我覺得extrovert都應該去理解我地 唔好迫我地去social一樣

我又覺得唔係真係咁少人

對你講嘅都有同感

INFJ 讀緊設計

我係慢慢開始接受自己由外向轉為內向，我由細個識講嘢開始到我早兩三年廿四五歲左右都係鍾意出風頭鍾意威、經常一大班人玩、多嘢講，覺得自己係社交裡面會得到精神上嘅滿足，好似幫個人叉電咁。直到今日，可能中間呢兩三年有試過情緒病困擾，變到直頭唔想見人，唔想識新朋友，個人好無自信。而家已經好返，但已經去唔返之前種性格，講嘢做嘢前都諗多好多，同人接觸寒暄變得有難度，因為要諗講咩或者點表達會比較好、顧慮人感受多咗。有時間想留比自己，唔想去應酬埋啲無效社交，有心事、心情唔好唔再開始周圍同人講。好彩仲有個女朋友同好兄弟可以傾吐心事，而家嘅我精神滿足來自於獨處。

呢兩年開始接觸佛學同開始久唔久嘅打坐冥想，對於價值觀同思維模式上起咗幾大嘅正面影響。睇到呢篇文章提醒到唔駛太去逼自己變返外向，接受自己隨住人生經歷過後嘅變化、無嘢係永恆長存，人事皆無常；唔再執著過去，水過不留痕。

我係一時infj一時isfj

有時好挑剔，但係諗吓人哋有苦衷/難處又覺得自己好mean，但又唔抵得件事唔好，覺得人哋冇心做，然後覺得唯有有自己做，又唔明人哋點解做唔到，又醒起個個人能力唔同應該包容，再loop 返去人哋做唔到又點解要認頭做

無限 想話人->自省->想包容->包唔到->自己做->怕人哋唔高興->交返個波俾人 嘅循環

打完都覺得自己好煩

自己唔鍾意講嘢同出街
但係同人一齊嘅時候靜左無嘢講 就會覺得好唔舒服同尷尬
但係自己又無咩好講
真係好矛盾
後來開始發現自己鍾意淨係聽人講
做一個安靜嘅listener

我會想發惡但發唔到 會諗下點解人地會咁做
被到個合理既解釋自己之後 明白點解佢會咁做
就唔會想發惡

簡單黎講 即係係對方角度出發

最尾個句 exac7ly 好多時候都係自己蝕底

姐係點 對自己以外其他性格冇特別研究

內向撚淨係觀察,默默咁做
但係職場上永遠比人無視
覺得你NO BODY, 冇成績
結果永遠上唔到位

永遠都係上連登先倒多d INFJ
現實識好似冇乜

其實都係，現實見唔到咁多
可能網上世界有少少距離，會令INFJ 嘅人有安全感啲，易啲出聲

x2 exact7ly
"同人一齊嘅時候靜左無嘢講 就會覺得好唔舒服同尷尬
但係自己又無咩好講"

有陣時都會盡量避一齊返/走
真係odd到爆
大家興趣完全唔同 對方又social撚黎
成日都care佢地會點諗呢自己咁靜

內向係天生定後天?
由細到大講野都唔多

我都差唔多係咁

因為INFJ都係d 神秘人
難聽d講即係收收埋埋
鐘意活係自己既內心世界
又慢熱 鐘意同人一對一多過一group人
自然好難係現實生活識到

Btw 睇左wiki寫個description 都幾合乎我性格

睇完了解自己多

INTP

因為av係假唔會認真，無聊時玩下r18 rpg maker game當笑話咁咁看待

Quiet一出個陣就睇，心諗根本就係寫緊我

有時真係想自己一條友，邊個都唔想理

根據書嘅定義我係內向 估唔到

買衫我都係咁
而家人大左要返工少左時間
先逼自己快 d 決定

INTJ 留名
我覺得各有各好, 但有時覺得好social既人係有D優勢. 起碼好多人會記得佢,而我呢D 內向L就存在感好低

咁剩低嘅30%呢

有無乜 test 可以 confirm 到

有呀你求其Google 打16型人格 跟住佢好多問題問你完咗就會有 都算準....上幾年做完前幾日再做都係一樣infp

原來我都係INFP

男仔如果係INFP 而家呢個社會模式真係好洩底

留名學嘢

成地精

其實呢
要網上亂踩人拎存在感
仲可悲過堆真毒撚

唔鐘意交流
但又想有個人企喺我側邊陪我

我算係咩

根本無人會鍾意咁做

成班毒撚係度打飛機
我自己都內向 原因應該係單親家庭
好驚同人講野 好驚比人reject
但慢慢發覺 其實做人唔需要理其他人
You are not seeking approvals from others.
慢慢就變到無咁內向 開始多野講
勇於表達自己一個點樣嘅人
覺得幾有用：

1. Be Present
2. Enter ever conversation assuming you have something to learn
1. True listening requires a setting aside of oneself, sometimes that means setting aside your personal opinion. Sensing this acceptance the speaker will become less and less vulnerable and more and more likely to open up the inner recesses of his/her more mind to the listener
3. Use open end questions
1. Start with who, what, where, when, why, or how
1. If you put in a complicated question you’re going to get a simple answer. For example, Were your terrified? The last word is what they will remember bringing forth a yes or no response. Let them describe how they felt. For example, How did that feel or What was that like. Now they have to take a moment to think about it bringing forth a much more interesting response
4. Go with the flow
1. Thoughts will enter the mind during conversation, like questions or comments about what the speaker is saying. Let them go
5. If you don’t know, say you don’t know
6. Don’t equate their experiences with yours. All experiences are individual. More importantly its not about you.
7. Try not to repeat yourself
8. Stay out of the weeds, no one cares about the details
9. Listen….actively listen.
1. Listen with the intent to understand, not with the intent to reply
10. Be brief
1. A good conversation is like a miniskirt; short enough to retain interest, but long enough to cover the subject

小朋友
未分得漏清自閉症同內向就好上床訓教喇
夜媽媽唔好上黎玩喇

內向係咪唔代表怕醜？

LM

我又INFP

我都係infp，成86%內向
但我身邊嘅人唔會覺得我咁內向，因為我熟左可以好多野講
但其實次次一大班人嘅社交場合我就會好唔自在，好辛苦，想快啲走
每次嘅社交都用盡晒能量咁
只有一對一/二我先會覺得舒服
成日好羨幕啲人咁多朋友，就會有自卑感，但自己偏偏做唔到呢種人

巴打
其實我睇左網上 d INFP 解說
發現都好中自己
但係我怕似係果 d 星座解說，係人都啱
想問邊度有得做個 accurate d ge test?

其實我覺得自己細細個嗰陣幾外向 好鐘意同人傾計玩
到大個漸漸唔想同人接觸 想摺埋 覺得自己一個仲舒服
可以細個陣d大人成日叫我靜d 上堂又唔俾傾計 外在環境逼使我哋由外向變內向

內向者留名學嘢

我係INFJ-A
呢幾年上大學發現自己有個問題 當自己同人講野就會唔自覺地笑住既樣 但講野個陣係完全唔覺自己笑緊 當成個對話完哂成個人靜落黎 先知自己笑緊 然後牙胶同成個人都勁攰 點解會咁

咁內向嘅人係咪唔會感到寂寞？
伴侶係咪可有可無？

我發覺唔小人睇完呢類關於內向者既書，都會拎黎打飛機，衍生出一啲好離奇既思想

例如會講：作者講中晒呀，其實自己都好唔鐘意social既人，睇黎都係唔好social啦，自己摺埋最舒服；又或者係，作者話內者向偏好follow order做野，落order指示人既工作我唔得架，等等固步自封既諗法

我諗作者寫呢本書既出發點係想令內向者自己可以做啲乜去配合社會轉變，適應社會，而唔係被淘汰；其次，內向者都可以有所作為，而唔係成日搵歸咎於自己內向既性格而自怨自艾，例如成日覺得自己因為識人唔夠多就懷才不遇咁；再者，認清自己係乜（內向者仲有細分4種典型：分別係社交班內向者、思考型內向者、焦慮型內向者、自制型內向者），根據自己性格去做一啲相關既野會更事倍功半等等

自己都係個內向者（INFJ-A)，最唔想睇到既係其他內向者睇完呢啲類書就突然自我膨脹或者覺得自己係滄海遺珠等等既不良感受

睇完，soul searching完，應該係更加認清自己弱點係邊，從而去改善先係

完全摺哂有機會
其實最寂莫的時候 係上fb/ig見到堆social撚相

有邊個唔想有 唔想拍拖另計

多謝巴打, 你既意見正正係我心裡想做既事, 我太遲先了解到自己既性格, 讀左樣唔適合自己既科(工程管理) , 所以做左成十年都無乜起色, 我最近先明白根本係我天生既性格同思維唔適合做管理工作

問心, 我自己真係對名與利都睇得好淡(唔怕減人工) 我寧願做一d幫助到別人既工作, 我而家都好認真咁決定 到底好唔好轉行 重新黎過 選擇一d 適合自己既職業 (eg, 幫到人, inspire到人既工作)

搵左幾個做都係INTJ

冇錯 係搵工方面會有好多限制 d同事又會因為呢種性格而排擠你 留難你 將d工作射俾你

咁內向嘅各位多數做咩工先覺得適合

咁多infp.... 不如自己開個group講下心路歷程 利申infp

出街同人交流真係好柒煩 唔係朋友約我都唔會主動約人

我係 INFJ-T
講到全世界得 1% 嘅人先係

請問各位內向既巴絲會唔會成日不停諗野？
例如成日諗點樣做好每一件事、呢件事會唔會有更好既處理方法、點樣令自己更進步之類？

冇錯 尤其係工作方面既際遇待遇就更加可見
d人可能會因為咁而唔太鍾意你、又會俾人誤以為做野能力唔得 唔放心交野俾你做或者相反d人持住呢樣野蝦你 俾哂d野你做
d人可能會以為你好串 唔敢同你接觸 搞到係公司好似冇fd咁

我又係咁
尤其係你話whatsapp果part

講開又講 大家聽開咩音樂多
純音樂/電影配樂類/new age

所以毒撚鍾意睇動畫

我都係INFP 而家份工成日要對人 好難頂

我係enfp 身邊所有人都話我好外向健談之類
但其實我好怕social同埋同一堆唔識嘅人講嘢，雖然可以扮到好似好淡定，但其實好老尷同好大壓力
有次試過係啲networking event度頂唔順，突然沖入廁所抖氣，好想快啲離開個環境

咁算係咩 唔想扮內向但又唔係好知自己算點

所以其實比例適合搞學術

我決定買本書了

留名支持

INFP路過留個靚名

其實攞MBTI尼打飛機，同龜sir有分別嗎？
另外，點解唔見龜sir上水

同啲星座書冇咩分別

Indie, Shoegaze, postrock

呢個真, 唔中意啲人同自己講完啲野又唔記得, 講完一次又一次
或者我講完啲野 佢地唔記得又問 搞到自己又要講多次
感覺唔太尊重
相反自己會將人地講過嘅野記得十分清楚, 放入心

自己係內向嘅人，教仔女嘅時候先煩

巴打啲表達能力

我都係infj-t 次次做都一樣

平時返工一定要同人接觸、溝通
仲要做主動嗰個
雖然都算習慣咗
但有時真係好攰
而且做得唔算出色
利申： INTP

Psychedelic trance, Retro/alternative/math rock, Melodic death metal, Post-hardcore
都聽得幾雜

Infp-t
社交黎講淨係享受單對單既交流，或者最多3/4個人既small group，平時唔鍾意人多同嘈既地方、鍾意留喺屋企
呢種性格搞到冇咩朋友，但長時間獨處又唔會點覺得悶，全日唔講野都OK，精神世界比較豐富
另外道德感/同理心比較強烈，做唔到壞事什至有時個人過份正直而好多事情上好吃虧，雖然比較抗拒同陌生人接觸但唔識既人有需要都係會幫，呢種好心成日比人利用，比人呃過錢

我都係

道德感高<先係重點

冇依樣我覺得唔叫內向

姐係唔睇得亂倫強姦個d

isfj留名

我係平時內向，唔想同人social，覺得自己一個好舒服，同人social就好攰。

但去到一D重要嘅場合，我可以變到比外向嘅人更加yo，不斷R水吹，不斷表達自己意見，可以同唔熟人懶係fd咁，變得勁積極。
不過完左就會覺得好Q攰，好想獨自一個一段時間

我好似可以強行係短時間內改變自己個性格

可能因為重要的場合好需要social
大家都好social 變到無awkward呢回事
我個人覺得

我想知我係內向定外向
道德觀好重 有時又會想起屋企 出街既時候都只係會同最熟既人/女朋友單獨出 但旅行又會想一班人去同真係一班人去 加上前幾年返工好少會主動r人講野同食飯，都係人地撩我我先會一齊去 再者個人又係好冇安全感同自信 只係近呢一兩年好似多左野講 會主動撩下人同好似易識左朋友

畀幾個關鍵字大家
老靈魂/starseed/靛藍人

Infp-t

我都係內向
唔鍾意淺談寒暄真係幾啱，因為我講得講咗都無意思，只係為講而講
但現實生活係個個人都咁講，我都要跟住講

精神上既滿足，內向人傾向鐘意藝術文化體育

圍爐大會

我好認同你最後一句
我認為我地呢類人有料就靠自己
無需要求人地收留 大不了一拍兩散

Why not both

按需要內外向

真係中撚晒
但其實內向撚都好煩
做野乜都要諗埋你地既諗法同結果
所以做好多事情都唔可以去到咁盡
一定要平衡晒各方面既
好多時會因為咁煩到仆街
唔想得罪人，又唔想犧牲任何一個人
內向撚既煩惱

內向撚唔係一個做大事既人
因為好多時好難做到決策

好有同感 明明自己唔想對住果個/果班人，但逼住要同佢地交流⋯外向者唔會明我哋有幾累

認同只不過會諗得耐啲完全啲
遲講出黎 俾人講咗先
咁人地先覺得我地無料到

我都係!我直頭係93%內向，身邊啲朋友都話熟咗先發現原來我都好吹得好多野講，但一大班人出完街就一定要喺屋企自摺下，如果唔係就會好攰，無咩心機做野。

每晚瞓之前都會喺個腦到回帶今日發生過咩事同埋點樣可以再做好啲/嗰時其實應該點做先至係最好，所以成日對於自己犯嘅錯好自責

外向撚但做緊份唔太洗同好多人接觸嘅工

我由細到大都冇主動識朋友
都係朋友過來識我
如果冇朋友我係冇所謂 孤獨自己一個更開心

見工就淆底次次都見得好差
個人亦都極度自卑
開始見到朋友之間既人工差距 其實都係自己做成

有無內向人反而單對單大壓力個同group人講野

反而係單對單無問題
但對成group 人就好驚

內向還內向
On9還on9
內向都會有on9
唔好用內向打飛機以為自己內向就好有深度

至少我一d都唔覺得自己內向係好事

內向都會有on9

yes.

有冇人內向過我

我ISFP-A (Adventurer, Confident Individualism)

好矛盾 個人內向得嚟 又好想試新野

對住陌生人可以好冷漠 但係同熟人相處可以好close

正正因為識得觀察人嘅反應 有好多副面具 好擅長係人地面前塑造自己理想嘅形象
有段時間戴面具太大壓力 結果抽離咗情感
成個人好麻木
心水太清 自己唔開心嘅時候唔可以扮傻仔當無時發生

一樣infp-t

個個網都話infp-t全世界得3-5%
本身已經係雙魚仲要infp-t
簡直唔係活響現實世界

追返post 見前面都好多infp
好開心 身邊冇咩人都係咁 講啲嘢好中自己
道德觀睇得好重 做嘢意義比金錢重要、享受單對單 唔鍾意成班圍威喂、鍾意留喺屋企 唔鍾意人多
幾個月前 唔知邊到睇過有人形容infp "likes the concept of human interaction but not the reality"

唉 讀緊書仲可以避 但就grad了
係香港 對於商業 消費 物質主義 冇咩好感 都唔知點搵食

咩網黎？我都想test下

係咪姐係算中性？

係咪想黑人憎既性格

遊走於intj同infj之間嘅人輕輕放低個名

做咗兩個唔同嘅test 都得出 INFJ

好自卑
學緊點改善 因為咁樣做人好辛苦

我都係呢個
又係雙魚

近乎自閉，搵人捉我睇醫生

多fd多hibye fd
呢點我好認同
所以最緊要識啲困難時會幫手嘅朋友

呢個係定律黎
親密既朋友係需要去維繫
當朋友太多既時候你冇可能balance到所有Fd
總會有一啲會慢慢疏遠
直到變成見到面時say hi又尷尬，扮睇唔到更尷尬既所謂hibye fd

現今世代特別係亞洲天生內向真係好撚慘

我係同朋友出親街都好易攰, 所以極少出夜街, 同埋如果同一日有上下場, 例如朝早出去做完運動, 下午約左朋友, 我會係中間時間小休片刻, even半個鐘, 我覺得唯有係屋企先係最舒服最安全, 同埋睡眠係最有效補充體力既方法。

香港呢個年代係咪已經冇咩ISTJ

我都係唔多中意講野, 中意聽人講野
但有時又會覺得不停聽果個人講野好悶
最後覺得自己一個最舒服

我又係infj

講我？istj-t

完[black]左啦？[/black]

想知多d

好好奇你地係做咩職業
或者咁問，有咩職業岩內向性格既人做

香港冇，行行都迫尻你對人

但内向嘅嘢喺呢個世界好難生存呢,做嘢唔及其他人快,諗嘢快但把口又跟唔上個腦,旁人眼中就好似個傻仔咁

差唔多9成內向

做廚房,覺得自己呢啲性格就算做到嘢都好難發圍

有做野,唔算做得好好,交足功課,最後人地會感覺你好似都冇乜點做野咁

Social skill可以學
唔好比learned-helplessness撚鳩自己。

咩係learned helplessness

內向有咩問題?
係咁岩近100年先吹奏外向型既人姐, globalistion 玩全球經濟最得益就係sales佬, marketing, 呢d外向主導既工作, 特別香港, sales就搵到錢, 有錢就成功, 成功就有女有交配權, 點先做到好sales咪就要sell得talk得既外向人。
但黎緊工業4.0玩AI, big data, AR, VR, IOE 慢慢sales既角色會淡出,因為行customer-direct既玩法, 唔再係整product出去sales而係客人而係見到客人即刻度身訂造最好既比佢, 好多買賣都經internet, 唔洗見人, 所以以後例如唔再需要保險佬, 因為AI已經可以幫你砌一個最合適你既plan. 到時最有人既反而係電腦人員科學家操作員分析員呢班後台內向人主導。
btw 內向唔等於自閉仔, 你睇Elon musk咁毒, present個陣口疾疾, 平時唔鍾意見人, 鐘意睇書打機對住電腦, 但唔代表佢冇幽默感, 佢得閒都會搞下笑, 就好似係內向都會上下連登9up下咁

內向有咩問題?
係咁岩近100年先吹奏外向型既人姐, globalistion 玩全球經濟最得益就係sales佬, marketing, 呢d外向主導既工作, 特別香港, sales就搵到錢, 有錢就成功, 成功就有女有交配權, 點先做到好sales咪就要sell得talk得既外向人。
但黎緊工業4.0玩AI, big data, AR, VR, IOE 慢慢sales既角色會淡出,因為行customer-direct既玩法, 唔再係整product出去sell客人, 而係見到客人即刻度身訂造最好既比佢, 好多買賣都經internet, 唔洗見人, 所以以後例如唔再需要保險佬, 因為AI已經可以幫你砌一個最合適你既plan. 到時最有用既反而係電腦人員科學家操作員分析員呢班後台內向人主導。
btw 內向唔等於自閉仔, 你睇Elon musk咁毒, present個陣口疾疾, 平時唔鍾意見人, 鐘意睇書打機對住電腦, 但唔代表佢冇幽默感, 佢得閒都會搞下笑, 就好似你內向都會上下連登9up下咁, 內向既人唔到代表係同世界disconnect (你上得連登其實都係一個connection).

睇左本書第一個chapter有種體會就係現今社會promote緊外向=正確
呢種preception令到人人都要train自己做到好sociable, 如果唔係會比人覺得係freak 不正確, 所以人開始冇左自己既character, 對人先會帶假面具扮social 講好多好聽既說話. 其實大家都明知個D說話係假既唔係真心既, 但覺得咁樣做係"正確"係social所以train到自己講得好好, 好客氣, 但其實違反左自己個character. 你見附近好talk得好social既人, 其實可能佢係內向人, 但私底下認識先會知道(或者係佢攰到仆街既時候就會見到原形) 。

做過咁多次呢個test
仍然都係INFJ-T型
稀有品種

話成班內向既人係度圍爐打飛機既人, 因為你地接受左
外向=正確
內向=不正確
其實根本冇話邊個正確邊個不正確.
有人可能本身外向形但因為心理障礙成長環境搞到有mental problem 所以就有內向既表徵, 但當佢剋服左心理問題就可以做返自己做返外向既人.
本身內向既人, 為左得到其他人認同或者生存係呢個"外向=正確"為主流既社會又可以學好多社交技巧, 當formula咁死記難練令到自己比人睇落好social.
我覺得外向同內向反而係一種思考模式多過係社交能力人際關係既指標, 有人唔係好講野但同附近既人關係好好。
外向同內向亦唔應該二元分法, 要睇當時環境, 當時精力, 面對既處境同人物事情等等都會有唔同既態度。

請問內向既各位 呢種性格會唔會成為左生活或工作方面既絆腳石？
如果有 請問你地係會點樣去克服？

同路 其實點解會咁

中

ADHD?🤷🏻‍♂️

我諗大概係adhd+外向=超多嘢講
Adhd+內向=超多嘢諗？

有冇人發覺introverts好似特別易有心理病？

中
有5嘅情況出現時真係會好忟!!!

好中point
有時候唔係唔想social
只係唔想咁多

2. 對世界寧敏感高 例如聲音 痛覺 味道 影象

有冇人係唔鍾意飲酒 朝早飲咖啡因夜晚都訓唔到 個腸胃好易出事 唔鍾意啲人造香味

定係唔關事

x 2

yes

我係超多嘢諗

樓主會唔會出個post講下內向人適合既識業

又要跟公司同事social，初初都ok，之後愈黎愈抗拒，有時仲搵籍口唔去

內向+ADHD+infp too

呢幾位朋友讀完書未，而家做緊咩工

我都係內向, INFP同懷疑自己有ADHD

做緊 event office 仔 好想轉工
成日番工番到懷疑人生 覺得自己好冇作為

測量師
已經幾肯定自己唔適合同入錯行

同你有少少相似
又係唔驚同唔係好識既人交流下 但係一到熟熟地狀態就好老檻 唔知同人地講咩好結果自己收皮 對面唔出聲就一直dead air 反而3人or以上既small talk就冇d咁既問題

問過d真心熟唔會尷尬既fd點睇我 佢地都話唔似係内向既人 但係平時social好多時間都係表面陪笑陪講 因為我覺笑下好似容易d融入個group同埋掩飾下我内向性格 結果勉強完之後個人就攰到不得了要翻屋企差電

成日諗有冇得罪人 介意人地既諗法又自卑 連呢篇9up文都打左好多次先send出黎但係表面又好似正正常常咁

平時翻學放學都寧願避開識既人費時一對一talk又中伏 好羨慕d外向既人

我中意一對一既對話，次次一大班人我就覺得大家好虛偽，講既野都係吹水多，無乜意義。
加上有時唔想比太多人知自己既事，所以得一對一既時候先放鬆到，講到自己想講既野

一對一會唔知講咩好
兩個人以上就可以人地講嘢我附和下就得
我大部分時間都唔會諗話題
一對一冇野講好尷尬

我同你相反，一對一多野想講，只要多幾個人，就完全唔想講，陪笑就算

做過幾個personality test嘅網都話我個type係世界上係極少 有冇巴絲都係INFJ

INFT-A = 1 / 2!2!2!2!2! = 1/32 = 3.125%人口擁有的人格
好罕有

吊我都係
一對一如果人地唔帶住我講野我會無野講

我都係好怕一對一

之前好多INFJ 揮過手
You are not alone

連wtsapp都多數gp傾好少一對一

除左adhd唔知咩黎之外 其他兩樣同你一樣

想問下你返緊乜工？

我都係infp. 已經失業好耐 一直讀住書 不斷逃避想搵有挑戰性嘅外向工作 空中服務員/入境 後想先發現自己唔適合。我成日見到infp話適合諮詢顧問員/設計。你地又點睇？ 會唔會覺得infp除左社工 仲岩做咩類型的工作？

邊類型設計？ 對infj 有無幫助?

好準，完全用文字交代哂內向人士嘅性格特質同處事方式，睇到好有共嗚🤔🤔🤔

突然想問一個問題
如果一個人其實係好想講野
只係現實佢既表達能力同睇氣氛能力等等不足
佢仲算唔算內向

因為我就係咁
番工基本上好靜 大圍講野永遠插唔到嘴
但對住女朋友或者朋友其實又好多野想講

一樣